<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<item><pubDate>Mon, 04 Mar 2013 21:03:57 +0000</pubDate><title><![CDATA[Взгляд на ариев у одной тетки]]></title><url><![CDATA[temp-13]]></url><meta><![CDATA[]]></meta><metad><![CDATA[]]></metad><menu><![CDATA[Взгляд на ариев]]></menu><menuStatus><![CDATA[Y]]></menuStatus><template><![CDATA[template.php]]></template><parent><![CDATA[temp-10]]></parent><content><![CDATA[&lt;p&gt;
	Благородные арии&lt;br /&gt;
	Мы все говорим о распространении арийцев, а пора бы посмотреть на них самих. Здесь нельзя не отметить, что вместе с арийцами, видимо, родился и национализм, и, в будущем фашизм, более того, он прямо следует из их языка (значит ли это, что мы все склонны к национализму, ведь язык и подсознание тесно связаны?)&lt;br /&gt;
	Само название &quot;арийцы&quot; происходят от санскр. aryja, т. е. верный, благородный (кстати, отсюда арабское понятие &quot;неверный&quot;). В Персии слово трансформировалось в airja и arija, откуда появилось Airjana (произнесите вслух!) - Иран, т. е. страна благородных, страна ариев. Все бы ничего, только слово &quot;благородный&quot; арийцами применялось исключительно для обозначения &quot;своих&quot; и означало полноправных людей, в отличие от покоренных народов или просто соседей. Обратите внимание, что тут введено понятие не, скажем, &quot;грек-перс&quot;, а &quot;свой-чужой&quot;, ибо &quot;арии&quot; не было названием НАРОДА. Это было именно обозначение &quot;своих&quot;, и это понятие с тех пор кочует по всем языкам, испытавшим след арийских племен. И своими впервые стали не соплеменники, а некая ДРУГАЯ общность людей.&lt;br /&gt;
	Как ни странно, именно это, возможно, служит столь резким отличием китайского мировосприятия от, скажем, нашего.&lt;br /&gt;
	Принадлежать к арийцам стало весьма престижно и модно, и ассирийские цари, выбивая на камнях и выдавливая на глине свои достижения, непременно поминали свои связи с &quot;истинными арийцами&quot;. С тех пор практически каждый народ мира (исключая уже названные, не связанные с арийскими племенами) считает своей святой обязанностью найти у себя арийских предков. И, вероятно, столь сильна магия этого слова-определения, что, найдя у себя таких предков (еще бы!), любой народ тут же начинает считать себя единственно правильным, а всех остальных вокруг и рядом – неверными, неполноценными и вообще тем, что нынче называется модным словечком &quot;отстой&quot;. Гитлер, пожалуй, пошел в этом вопросе дальше всех, но НЕТ ТАКОГО НАРОДА среди тех, где &quot;отметились&quot; арийские племена, кто не пытался сделать что-то подобное. Включая нас с вами. Даже во время обсуждения материалов этой лекции были люди, пожелавшие, чтобы я непременно упомянула о связях их народов с арийскими племенами, но желание это печально, ибо говорит, что мы все еще во власти этой чудовищной, безусловно темной магии.&lt;br /&gt;
	Кстати, я лично подозреваю, что поиски &quot;истинных арийцев&quot; давно стали бессмыслицей в силу смешения народов. По территории, где они находились изначально, прошлись все, кому не лень – скифы, славяне, монголы, наконец. Те места, куда они уходили на юг, были заселены и там менялись уже не народы, а целые цивилизации. Запад был относительно диким, но и там жили люди, с которыми смешались арийцы. К тому же с тех пор этот самый &quot;Запад&quot; (сиречь Европа) хорошо перемешался между собой, а юг Европы и вовсе носит в себе гены решительно всех наций. Так что, похоже, поиск наиболее приближенной к арийцам нации давно стал печально-бессмысленным.&lt;br /&gt;
	Однако вернемся к нашим арийцам и их истории. К слову сказать, сам термин &quot;арийцы&quot; ввели в современный язык французы. Немцы предпочитали название &quot;индогерманцы&quot;, а англичане &quot;индоевропейцы&quot;. Как видите, после Второй мировой войны победили англичане по понятным причинам.В IV тысячелетии до н.э., примерно в одном и то же время в различных областях Европы, Северо-восточной Африки, Азии, человеку стали известны золото, медь, серебро, олово, свинец. j&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	С самого начала письмо – это набор картинок. Потом картинки становятся более или менее стандартными и упрощаются. Так, скажем, если раньше для обозначения птицы вы рисовали бы перья, клюв, когти, то сейчас вы просто рисуете контур с крыльями, и считаете, что собеседник вас поймет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Предположительно, что основа праиндоевропейского общества (или попросту арийцев) состояла из групп еще мезолитических охотников и собирателей, живущих весьма дикой жизнью, которые окультурились под влиянием своих южных соседей. Это они, выходцы семитских племен, познакомили их с земледелием, скотоводством, металлургией и т.п. И должно было это все случиться примерно в 5 тыс. до н.э.&lt;br /&gt;
	И действительно, есть среднестоговская культура между Днепром и Доном и хвалынская культура на Волге, которые датируются 4500-3500 гг. до н.э. Возможно, это и есть древние предки или первые арийцы, хотя однозначно никто ничего сказать не может.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Напрашивалось главное направление – на юг. Туда, где сейчас расцвет культуры. А куда по-вашему могут отправиться дикие кочевые племена?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Только богатых соседей грабить, тут логика неизменна за всю историю человечества.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Мне представляется, что расселение происходило следующим образом. Одна волна отправилась в сторону Индии и Ирана. В Волго-Уральском регионе остались памятники 4-3 тысячелетия до н.э., свидетельствующие об этом великом переходе (и они похожи на хвалынские).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;br /&gt;
	Кстати, для дальнейшего следует отметить, что, как и любой другой степной народ, арийцы владели отменными лошадьми и, похоже, первыми придумали колесницы. Это очень важно, поскольку они принесли и то, и другое достижение ко многим цивилизациям, а по времени появления колесниц можно судить о времени контактов с арийскими племенами.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Кстати, для дальнейшего следует отметить, что, как и любой другой степной народ, арийцы владели отменными лошадьми и, похоже, первыми придумали колесницы. Это очень важно, поскольку они принесли и то, и другое достижение ко многим цивилизациям, а по времени появления колесниц можно судить о времени контактов с арийскими племенами.&lt;br /&gt;
	Видимо, эта ветка разбилась на две, одна из которых не рискнула переходить Гиндукуш и свернула еще восточнее, поскольку в приалтайских степях также находят похожие памятники 3-го тыс. до н.э. (афанасьевская культура). Далее, потомки этих людей расселяют все, что можно от Южного Урала до Памира и Каракумов, где во 2-м тыс. до н.э. возникает так называемая андроновская культура. Возможно, их потомки двинулись потом на Иран, Индию и основали страны Средней Азии, а, может быть, потомки другой ветви, уже прошедшей на юг, вернулись с юга на север. Но как бы там ни было, а именно они принесли в эти места индоиранские языки.&lt;br /&gt;
	Возможно, кстати, что и те, и другие потомки оказались в этих местах. Поскольку битва за арийское происхождение сильна по сей день во всем мире, то в Таджикистане до сих пор можно слышать о людях, которые отличаются от местных жителей, ибо «спустились с неба, с гор». Они более светлокожие, у них голубые глаза и встреча с ними считается приносящей счастье. Кстати, известно, что эти представители жили замкнутой общиной, что характерно для арийских племен по всему миру. Точнее, так принято считать, ибо на самом деле это привело бы к полному их вырождению, что вроде бы не так. Легенды, как ни странно, имеют под собой некоторые основания, поскольку среди безусловно коренных таджиков встречаются два типа внешности – одну вы, видимо, легко себе представите – они имеют темные глаза, темную кожу и невысокий рост, вторые обладают светлыми глазами, светлой кожей и обычно выше ростом. Я позволю себе достаточно рискованную гипотезу, что северная ветвь арийских рас оказалась светлее, нежели южная, которая с большой вероятностью смешалась с народами Малой Азии, Месопотамии, Индии и Ирана и приобрела более темные цвета глаз и волос (кстати, напомню, это доминантные признаки, поэтому они должны были вытеснить рецессивные светлые).&lt;br /&gt;
	Однако вернемся к разбегающимся арийцам. Вторая волна двинулась на уже обжитый запад к среднему течению Дуная, в Болгарию и на северо-запад Анатолии (это все так называемая «циркумпонтийская культурная область»). Они везде оставляли часть своих племен и контакты между ними, вероятно, были по-прежнему очень тесные, во всяком случае, тут возник ряд очень близкородственных культур.&lt;br /&gt;
	Данных о движении на север – в Центральную и Северную Европу, где жили предки германских, славянских и балтских народов, в истории нет. Историки и лингвисты ведут ожесточенные словесные битвы на эту тему, но чего нет, того нет.&lt;br /&gt;
	Впрочем, есть еще данные генетики, которые не менее однозначно, чем историки, говорят о том, что арийцы все же попали и туда, но каким образом - до сих пор неизвестно.&lt;br /&gt;
	Ровно так же неизвестно о том, как часть арийцев попала в Америку и Полинезию, но мы о них все равно ничего говорить не будем.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Третья волна арийских племен двинула прямиком на Кавказ, обогнула его с востока, оставив от себя &quot;колонию&quot; в Армении, а оттуда отправилась в Грецию, где оказалась третьей волной варваров, стерших с лица земли минойскую цивилизацию, считавшуюся &quot;золотым веком&quot; всей греческой культуры.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Заодно, уже в XVII веке до н.э. они вторглись в Египет и разрушили на своем пути все, что можно. Именно им надо сказать &quot;спасибо&quot; за то, что египтяне больше не строили своих пирамид и стали хоронить фараонов в подземных гробницах Долины Царей в Фивах. Шок от такого вторжения был настолько велик, что в Египте появился историк Манефон, который целью своей жизни поставил составить записи о своей стране и ее истории, дабы они достались потомкам. Вы решите, что это все ерунда, но это не так, ибо до того времени египтяне считали свою страну вечной, и попыткой увековечить ее историю не занимались.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;br /&gt;
	Именно благодаря Манефону мы знаем имена египетских фараонов и их династии, поскольку он записал многотомную историю своих царей. Кстати, о самых древних говорилось так, что это были имена тех, о которых ничего, кроме имен не осталось. Однако они отсутствуют в официальных династических свитках, так что нам неизвестно, были ли это еще более древние династии египетских фараонов или он перечислял имена вождей местных племен, из которых родился Египет. Так вот Манефон описывал вторжение арийцев так: &quot;И вот, не знаю почему, Бог был к нам неблагосклонен: неожиданно из восточных краёв люди неизвестного племени предприняли дерзкий поход в нашу страну и легко, без боя, взяли её штурмом. И, победив её правителей, они безжалостно сожгли города и разрушили до основания храмы Богов, а с населением обращались самым враждебным образом, одних убивая, у других уводя в рабство жён и детей...&quot;&lt;br /&gt;
	Мне сложно судить, как обстоят дела с новейшими течениями в лингвистике, - я все же не специалист, - но, до недавнего времени, насчитывалось восемь (иногда 12) ответвлений от древнего арийского языка, две азиатские группы и шесть европейских. Интересно, что из этих восьми ответвлений та ветвь, к которой принадлежат ерако-иллирийские языки, сегодня самая &quot;слабая&quot;. От них остался лишь армянский язык (последний из еракийских) и албанский (последний из иллирийских). Кстати, в этом смысле греки и армяне-албанцы оказываются представителями разных ветвей арийцев, поэтому моя схема с огибанием Кавказа может оказаться неверной. Правда, в пользу моей гипотезы, возможно, говорит еще один факт.&lt;br /&gt;
	От армянской ветви нам досталась еще одна информация о передвижениях арийцев. Дело в том, что курды и мидийцы в армянском языке носили одно и то же название, а мидийцы просто считали себя ариями, чем хвастались &quot;на каждом углу&quot; (вообще говоря, они считают, что Зороастр был мидийцем и, возможно, это даже правда, впрочем, армяне тоже так иногда считают).&lt;br /&gt;
	То есть южнее Кавказского хребта (север Ирака, восток Турции и северо-запад Ирана) находится народ, который в древности прямо отождествлял себя с арийцами. Значит, как минимум, они тут прошли.&lt;br /&gt;
	Еще одна &quot;умирающая&quot; ветка – это кельтские языки, но тут дело несколько другое, их просто вытеснил английский.&lt;/p&gt;
]]></content><private><![CDATA[]]></private><author><![CDATA[antanariva]]></author><creDate>Mon, 04 Mar 2013 21:03:57 +0000</creDate><user><![CDATA[antanariva]]></user><menuOrder><![CDATA[1]]></menuOrder></item>
