<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<item><pubDate>Mon, 04 Mar 2013 12:07:33 +0000</pubDate><title>стр3</title><url>3</url><meta/><metad/><menu/><menuStatus/><template>template.php</template><parent/><content>&amp;lt;p&amp;gt;
	Иммунитет (лат. immunitas — освобождение, избавление от чего-либо) — невосприимчивость, сопротивляемость организма к инфекциям и инвазиям чужеродных организмов (в том числе — болезнетворных микроорганизмов), а также воздействию чужеродных веществ, обладающих антигенными свойствами. Иммунные реакции возникают и на собственные клетки организма, измененные в антигенном отношении[1].&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	Обеспечивает гомеостаз организма на клеточном и молекулярном уровне организации[1]. Реализуется иммунной системой.&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	Биологический смысл иммунитета — обеспечение генетической целостности организма на протяжении его индивидуальной жизни[2]. Развитие иммунной системы обусловило возможность существования сложно организованных многоклеточных организмов[3].&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	Иммунитет делится на врождённый и приобретенный.&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	Врождённый (неспецифический, конституционный) иммунитет обусловлен анатомическими, физиологическими, клеточными или молекулярными особенностями, закрепленными наследственно. Как правило, не имеет строгой специфичности к антигенам, и не обладает памятью о первичном контакте с чужеродным агентом[4]. Например:&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	&amp;amp;nbsp;&amp;amp;nbsp;&amp;amp;nbsp; Все люди невосприимчивы к чуме собак.&amp;lt;br /&amp;gt;
	&amp;amp;nbsp;&amp;amp;nbsp;&amp;amp;nbsp; Некоторые люди невосприимчивы к туберкулёзу.&amp;lt;br /&amp;gt;
	&amp;amp;nbsp;&amp;amp;nbsp;&amp;amp;nbsp; Доказано, что некоторые люди невосприимчивы к ВИЧ.&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	Приобретенный иммунитет делится на активный и пассивный.&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	&amp;amp;nbsp;&amp;amp;nbsp;&amp;amp;nbsp; Приобретенный активный иммунитет возникает после перенесенного заболевания или после введения вакцины.&amp;lt;br /&amp;gt;
	&amp;amp;nbsp;&amp;amp;nbsp;&amp;amp;nbsp; Приобретенный пассивный иммунитет развивается при введении в организм готовых антител в виде сыворотки или передаче их новорожденному с молозивом матери или внутриутробным способом.&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	Также иммунитет делится на естественный и искусственный.&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	&amp;amp;nbsp;&amp;amp;nbsp;&amp;amp;nbsp; Естественный иммунитет включает врожденный иммунитет и приобретенный активный (после перенесенного заболевания). А также пассивный при передаче антител ребёнку от матери.&amp;lt;br /&amp;gt;
	&amp;amp;nbsp;&amp;amp;nbsp;&amp;amp;nbsp; Искусственный иммунитет включает приобретенный активный после прививки (введение вакцины) и приобретенный пассивный (введение сыворотки).&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	Органы иммунной системы&amp;lt;br /&amp;gt;
	Основная статья: Иммунная система&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	Выделяют центральные и периферические органы иммунной системы. К центральным органам относят красный костный мозг и тимус, а к периферическим — селезёнку, лимфатические узлы, а также местноассоциированную лимфоидную ткань: бронхассоциированную (БАЛТ), кожноассоциированную (КАЛТ), кишечноассоциированную (КиЛТ, пейеровы бляшки).&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	Красный костный мозг — центральный орган кроветворения и иммуногенеза. Содержит самоподдерживающуюся популяцию стволовых клеток. Красный костный мозг находится в ячейках губчатого вещества плоских костей и в эпифизах трубчатых костей. Здесь происходит дифференцировка В-лимфоцитов из предшественников. Содержит также Т-лимфоциты.&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	Тимус — центральный орган иммунной системы. В нём происходит дифференцировка Т-лимфоцитов из предшественников, поступающих из красного костного мозга.&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	Лимфатические узлы — периферические органы иммунной системы. Они располагаются по ходу лимфатических сосудов. В каждом узле выделяют корковое и мозговое вещество. В корковом веществе есть В-зависимые зоны и Т-зависимые зоны. В мозговом есть только Т-зависимые зоны.&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	Селезёнка — паренхиматозный зональный орган. Является самым крупным органом иммунной системы, кроме того, выполняет депонирующую функцию по отношению к крови. Селезёнка покрыта капсулой из плотной соединительной ткани, которая содержит гладко-мышечные клетки, позволяющие ей при необходимости сокращаться. Паренхима представлена двумя функционально различными зонами: белой и красной пульпой. Белая пульпа составляет 20 %, представлена лимфоидной тканью. Здесь имеются В-зависимые и Т-зависимые зоны. И также здесь есть макрофаги. Красная пульпа составляет 80 %. Она выполняет следующие функции:&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	&amp;amp;nbsp;&amp;amp;nbsp;&amp;amp;nbsp; Депонирование зрелых форменных элементов крови.&amp;lt;br /&amp;gt;
	&amp;amp;nbsp;&amp;amp;nbsp;&amp;amp;nbsp; Контроль состояния и разрушения старых и повреждённых эритроцитов и тромбоцитов.&amp;lt;br /&amp;gt;
	&amp;amp;nbsp;&amp;amp;nbsp;&amp;amp;nbsp; Фагоцитоз инородных частиц.&amp;lt;br /&amp;gt;
	&amp;amp;nbsp;&amp;amp;nbsp;&amp;amp;nbsp; Обеспечение дозревания лимфоидных клеток и превращение моноцитов в макрофаги.&amp;lt;/p&amp;gt;
</content><private/><author>antanariva</author><menuOrder><![CDATA[5]]></menuOrder></item>
