<?xml version="1.0"?>
<item><thumbnail><![CDATA[]]></thumbnail><slug><![CDATA[-1-2]]></slug><tags><![CDATA[]]></tags><date><![CDATA[03/04/2013 11:24:30 am]]></date><private><![CDATA[]]></private><category><![CDATA[Иммунология]]></category><title><![CDATA[Поднять иммунитет]]></title><content><![CDATA[&lt;p&gt;
	Повышение иммунитета, а особенно повышение иммунитета у детей - вопрос, который встает особенно остро в период заболеваний и обострений хронических заболеваний. Осенние вирусные инфекции не страшны, если защитные силы вашего организма в порядке. В первую очередь вирусные инфекции поражают людей с ослабленным иммунитетом. Повышение иммунитета - главная задача, о решении которой следует позаботиться как можно скорее. А сделать это не так уж и трудно. Наше клинико-диагностическое общество даст несколько советов, которые помогут поднять иммунитет естественным способом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Своевременно отмечайте симптомы инфекции. Не упускайте драгоценное время. Обязательно проводите лечение инфекций и лечение вирусных инфекций.&lt;br /&gt;
	Проветривайте помещение не реже 1 раза в день, открывайте окна на 5-10 минут на работе и дома. Во-первых, кислород необходим для нормальной работы мозга, сердечно-сосудистой, нервной и иммунной систем. Во-вторых, так вы не дадите вредным бактериям и вирусам скапливаться в помещении.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Как повысить иммунитет? Очень просто:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; Больше двигайтесь! Держите себя в хорошей физической форме. Если есть возможность, занимайтесь в спортклубах, ходите в бассейн. Если нет &amp;ndash; старайтесь делать зарядку каждое утро. Бодрым и активным вирусы не страшны.&lt;br /&gt;
	&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; Принимайте противовирусные препараты, которые можно купить в любой аптеке, но не забудьте, что делать это можно только после консультации с врачом. В период эпидемии прием таких препаратов снижает риск заболевания гриппом и ОРВИ в 7-9 раз.&lt;br /&gt;
	&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; Гуляйте больше на свежем воздухе - это простая процедура решит основной вопрос о том, как поднять иммунитет. Пешие прогулки в течение 20-30 минут каждый день обогащают кровь кислородом, снимают эмоциональное напряжение и укрепляют нервную систему, тем самым, помогая нам противостоять болезням.&lt;br /&gt;
	&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; Хорошо высыпайтесь. Хронический недосып сильно подрывает иммунитет, особенно иммунитет ребенка и плохо сказывается на самочувствии. Спите не менее 7-8 часов в сутки.&lt;br /&gt;
	&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; Ходите по массажному коврику, который можно приобрести в аптеках босиком по 3-5 минут ежедневно. На стопах расположено множество особых точек. Воздействие на них заставит работать организм как надо.&lt;br /&gt;
	&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; Улыбайтесь чаще! Не так давно психологи сделали интересное открытие. Оказывается, позитивно настроенные люди болеют реже, чем пессимисты.&lt;br /&gt;
	&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; Используйте фитотерапию. Эхинацея &amp;ndash; прекрасное средство, стимулирующее работу иммунной системы. Настой надо принимать в течение месяца по 1-2 ч.л. перед едой 2-3 раза в день.&lt;br /&gt;
	&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; Принимайте контрастный душ. Такая процедура укрепляет иммунитет (иммунитет ребенка), улучшает кровообращение и помогает держать сосуды в тонусе, но не забудьте, что высокое давление, заболевания сердца и крови являются противопоказаниями. Каждый день в душе стойте 10-15 секунд под горячей водой, затем 10-15 секунд под холодной. Повторяйте чередование 3-5 раз. После душа хорошо разотрите кожу полотенцем.&lt;br /&gt;
	&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; Избегайте стрессов. Нервные встряски негативно отражаются на работе всех органов. От эмоциональных перегрузок страдает и иммунная система. После тяжелого дня уделяйте 30-40 минут любому делу, которое доставляет вам удовольствие.&lt;br /&gt;
	&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; Ешьте овощи и фрукты. Лучше всего наш организм усваивает витамины и минералы, поступающие в него не в виде таблеток, а в естественной форме &amp;ndash; с овощами и фруктами. Особенно полезны для иммунитета продукты, богатые цинком, железом и витамином С: лимоны, фасоль, шиповник, капуста, черная смородина, лук, чернослив и яблоки.&lt;br /&gt;
	&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; Ходите в баню (естественно при здоровом сердце и нормальном давлении). Такая терапия расширяет сосуды, улучшает циркуляцию крови и лимфы, поэтому из организма быстрее выводятся токсины, и иммунитет повышается.&lt;/p&gt;
]]></content></item>
