<?xml version="1.0"?>
<item><thumbnail><![CDATA[]]></thumbnail><slug><![CDATA[-1-2-3-4]]></slug><tags><![CDATA[]]></tags><date><![CDATA[03/04/2013 11:26:16 am]]></date><private><![CDATA[]]></private><category><![CDATA[Иммунология]]></category><title><![CDATA[ Почему же дети не болели так раньше? ]]></title><content><![CDATA[&lt;p&gt;
	Почему же дети не болели так раньше?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	До начала 20 века сведений очень мало. Садиков то не было) В деревнях другое здоровье - свежая еда и чистый воздух. Постоянная физическая нагрузка и естественная среда обитания. В городах же человек 90% времени заперт в стенах, лишен солнца, достаточной концентрации кислорода, находится под постоянным воздействием инфразвука, который влияет на нервную систему и опосредованно на иммунитет, дышит пылью стен, строек, дорог, заводов и тп....&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Когда же в ссср появились садики? я не знаю. видать с приходом индустриализации. Но даже в таких диких условиях, где сплошная грязь и шум дети так часто не болели. Взгляни хотя бы на поколение своей мамы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Объясняется это тем, что а) была другая микрофлора. б) у детей были другие резервы организма (были более здоровые).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Теперь по-порядку.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Такого количества вирусных заболеваний не было. Эпидемии гриппа, вообще-то, в первые описаны в начале 20 века, а 5-6 потоков вирусных напастей за год, как это бывает сегодня - то аденовирус, то риновирус, то какая-то непонятная фигня, то короновирус, парагрипп - не было точно. Вирусы то были, а вот такого содержания в человеческой популяци....&lt;br /&gt;
	__________________________________________&lt;br /&gt;
	Следует понимать четкое различие вирусных, бактериальных и грибковых заболеваний. А есть еще простейшие: всякие иерсиниозы, лямблии... и просто паразиты, те же аскариды и прочее&lt;br /&gt;
	Эти инфекции по-разному влияют на иммунитет. Хотя, конечно, человек един, все взаимосвязано.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	На самом деле, мы не стирильны. Это факт. В кишечнике человека всегда содержится определенный уровень условно-патогенных и даже патогенных микроорганизмов (бактерий!), развитие которых ограничено как окружающими условиями (pH, температура и сожители - нормальная микрофлора), так и иммунным барьером стенки кишечника. Они, эти бактерии, разумеется пытаются проникнуть через стенку кишечника, но их там ловят, потрошат и кушают. А информацию об этих бактериях хранят. Так поддерживается иммунитет человека в постоянном легком напряжении. Если солдаты только загарают и занимаются шопингом, то они хреново готовы к внезапному вторжению, ведь так? В организме все продумано. Между прочим, в кишечнике можно обнаружить туберкулёз, сибирскую язву, менингиальную палочку и еще-какую-нить хрень. НО в единичных количествах. Об этом мне рассказывал дед, который долгое время проработал в лаборатории (не биологом, но тем не менее) 19 городка, где, кстати, разрабатывали бак.оружие и лекарства.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	И так, к бактериям мы всегда готовы. Более менее. Однако есть не только специфический иммунитет, но и множество неспецифичесих механизмов&amp;nbsp; - усиление выработки лизоцима, общей макрофагальной активности и тп и тд, что предотвращает заражение вирусами тоже.&lt;br /&gt;
	Грибковые инфекции - отдельный разговор. Но сейчас речь об обычном человеке, тем более ребенке, и теми грибковыми инфекциями, о которых учат в институтах, он не болеет и болеть не будет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Итак, пока есть адекватная бактериальная нагрузка - у нас есть неплохой шанс не заболеть от вирусов. По-крайней мере, пока они не приходят в большой концентрации.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Всего должно быть в меру. Когда человек сильно болеет и ослаб, на него всякая бяка может накинуться. Но когда он живет в стерильных условиях - это точно приговор.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Что же было раньше?&lt;br /&gt;
	Во-первых, значительное влияние антисанитарных условий предполагает преимущественное заражение бактериями. Бактерии вызывают гнойничковые поражения, всякие гнойные бронхиты, кожные заболевания, кишечные, да много всего.... В таких условиях постоянное напряжение имунной системы не даёт повода заразиться простой простудой. А ведь именно простуда - бич 21 века. Зато были рожистые воспаления и прочее. Но простое мыло профилактирует. Не надо тут унитазы стерилизовать и руки антисептиком обрабатывать. Это чушь.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	И так. Антибиотиков не было. Лечились народными методами, по-большому счету. Выживали сильнейшие. Это наши бабушки, деды, прадеды. Родители родились уже после войны, после того, как внедрили антибиотик пеницилин и его синтетические аналоги, после того, как ввели вакцинацию и человечество (западное, только западное) сделало серьезный удар по бактериальным инфекциям. Распространенность основных видов патогенных бактерий стала меньше. Это покачнуло равновесие вирусы-бактерии.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Во-первых, применение антибиотиков сильно влияет на собственную микрофлору, а это и поддержание активного иммунитета, и переваривание, и выработка некоторых витаминов и аминокислот....&lt;br /&gt;
	Во-вторых, это фактор искусственного отбора высоко устойчивых бактерий. Кстати, гонку с бактериями, практически официально, можно считать проигранной. Мы не можем создавать новые антибиотики в ответ на новые бактерии. Они шустрее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Короче - меньше бактерий - больше вирусов. Человек стал слабее. Вирусы чувствуют себя в популяции вольготно. Сначала они могли завоевать всего несколько тысяч человек, а через 50 лет - миллиарды. Мы, правда, тоже приспособились к вирусам.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Так, люди, которые жили отдельно и независимо от общества на протяжении последних ста лет, практически обречены. Это известный феномен, когда геологи находили закрытые деревенские общины, которые не знали, что пришла власть советов (а уже и и власть то к концу подходила), там все были здоровые и жили в самых замечательных, казалось бы, условиях, ан нет - все вымирали после контакта. За год. Просто от инфекций.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Бороться с вирусами организму сложно. Они живут внутри клетки. На ее поверхности выходят либо готовые вирусы, либо вирус полностью используют клеточный ресурс и клетка гибнет. (или ее во благо общеее пришьют собственные киллеры *NK-cells) - Только тогда организм увидит вирус, его частицы. Это уже позволит вырабатывать антитела. По началу же только клеточный иммунитет противостоит инфекции. У современных детей тут нелады. Достоверно известно (более чем высоко достоверно), что у многих детей, обращающихся к иммунологам, а это часто и длительно болеющие дети, снижена активность нейтрофильных фагоцитов. Вернее так. У них меньше резервов и они быстрее дохнут.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Именно поэтому, современному больному поколению необходимы противовирусные препараты и, иногда, когда к вирусной присоединяется (и ни как не уходит) бактериальная инфекция - иммуномодуляторы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Что такое иммуномодулятор? Всегда ли это препараты?&lt;br /&gt;
	Я думаю, что можно найти адекватную замену.&lt;br /&gt;
	Особенно не в критический период, а вместо курсов профилактики.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1) правильное питание 2) прогулки на свежем воздухе&lt;br /&gt;
	Как ни банально, а это основные столпы здоровья&lt;br /&gt;
	3) восстановление нормальной микрофлоры (линекс, бифилак, бифидобактерии и тп)&lt;br /&gt;
	4) адекватная физическая нагрузка. Человек должен двигаться. Ребенок - бегать и веселиться.&lt;br /&gt;
	Депрессивная школота потому и депрессивная, что не двигается, а пытается сидя усвоить тонны знаний.&lt;br /&gt;
	5) психологический комфорт....&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	короче это уже отдельный рассказ&lt;/p&gt;
]]></content></item>
