<?xml version="1.0"?>
<item><thumbnail><![CDATA[]]></thumbnail><slug><![CDATA[-1-2-3]]></slug><tags><![CDATA[]]></tags><date><![CDATA[03/04/2013 11:25:43 am]]></date><private><![CDATA[]]></private><category><![CDATA[Лечение]]></category><title><![CDATA[как лечить простуду ]]></title><content><![CDATA[&lt;p&gt;
	Статья родилась как ответ на вопрос:&lt;br /&gt;
	...мы пошли в садик, заболели, принимали для профилактики анаферон, всеж заболели, плюнула я на все эти модуляторы и решила ребенка лечить домашними средствами, а именно обильным питьем. Температура спала только на 6 день, кашель сухой от соплей еще остался. Врач ставит под вопросом аденоидит, к лору позже попадем. Еще врач крутит у виска, что мы не принимали противовирусные препараты при аденовирусе. Но ведь иммунитет должен сам как то работать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Мы в сад пошли, это скорее всего, неделя через две будем болеть, и постоянная схема лечения модулятор+от кашля+ в нос и тп, я же ей печень посажу!!!! про иммунитет вообще молчу(((&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Так вот можно ли обойтись без этих противовирусных препаратов? или мы аденоиды заработать можем? или я чего не до понимаю? ----------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br /&gt;
	----------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Если короче - чем меньше бактерий, тем больше вирусов.&lt;br /&gt;
	Современное общество старается жить в стерильных условиях и платится за это. Антибиотики нарушили баланс и привели к тому, что у нас организм стал более восприимчив к вирусам. А вылизанная моющими средствами мебель и пол предрасполагают к аллергии. Поскольку оружие должно работать. Это я про иммунитет. Когда T-хелперы 1 типа (отвечающие за активацию противоинфекционных процессов) спят за ненадобностью - как на весах, активнее T-хелперы 2 типа. Они не только за выработку антител отвечают. Но и предрасполагают стрельбу по своим - аллергию.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	А от грязного пола никто сегодня не болеет. Не парьтесь за антисептику. Посмотри на США, где все чистенькие и даже негры блестят, а аллергии у 90% населения. И на Индию и Камбоджу, где болеют от антисанитарии всем подряд (при том между делом), зато и об аллергии не слышали.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Далее...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Если ребенок болеет - его надо лечить.&lt;br /&gt;
	Анаферон практически бесполезен. Его надо принимать в ударной, максимальной регламентированной дозе перед заболеванием. Кто-то заболел рядом - начинайте пить.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Для взрослых - до или в первые 1-3 дня заболевания - арбидол. Я, например, жахаю капсулы арбидола, на след. день уже 2. И по 2 или по 1 с третьего дня. Но первая доза - иногда до 4+2 капсул в первый день. С вирусами очень сложно бороться, они живут внутри твоих клеток. Их можно поймать только в период размножения - выхода из клетки в кровь. Поэтому концентрация лекарства должна быть высокой.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Что касается вреда для почек и печени. Анаферон практически безвреден. По-крайней мере так считается. Но и практически бесполезен. Арбидол до 6 лет нельзя. Думай сама)) Своего лечили иногда арбидолом в возрасте 5 лет - высыпали из капсулы в ложку (не любит глотать) и пил вместе с чемнибудь сладким. По 1 капс вроде в день.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Обильное питье от вирусной инфекции, тем более какой-нибудь хитрой и апгрейднутой не спасет. Надо мед, лимон, горячее молоко, чеснок, лук в еду.... короче полноценное домашнее питание и дедовское лечение. Под прикрытием противовирусного в первые 1-3-5 дней заболевания. Для самых маленьких без оных....&lt;br /&gt;
	Что касается других лекарств... - при T&amp;gt;38,5 давали детский панадол в сиропе. Особенно перед сном. T~37 не сбивают. Никаких &amp;quot;прикрытий&amp;quot; супрастином, тавегилом и прочих антигистаминных, если нет аллергии. Это пусть в больницах перестраховываются.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Когда ребенок приходит в садик, и ходит туда каждый день, он начинает впервые для себя полноценную жизнь на этой планете. Т.е. не просто выходит на улицу и общается с парой знакомых, а собирает на себя всё и ото всех.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Считается, что это нормально. Другое дело, а почему раньше так не болели часто?&lt;br /&gt;
	Об этом позже. Продолжу про лечение.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Жена у меня интересно лечится.... В нос иногда закапывает хлоргексидин. Он в таких маленьких пластмассовых тюбиках, ~100мл. Детям - стремно конечно, щиплет сильно. Часто нельзя.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Суть какая? от того же &amp;quot;горла&amp;quot; и тп часто помогают антисептики по типу леденцов, септолете и даже стрепсилс, поскольку вирус убить можно или антисептиком (тот же хлоргесидин) или нарушив внутриклеточный синтез ДНК - ремантадин, или просто повлияв на многие внутриклеточные механизмы - Арбидол и прочие противовирусные в большом ассортименте.&lt;br /&gt;
	Разумеется это - методы нарушения внутриклеточных процессов - массовый процесс. Это будет и в кишечнике и в других органах, а не только в слизистой верхних дыхательных путей.. Плохо. Иногда. А иногда хорошо. Кто сказал, что аденовируса нет в поджелудке и слизистой кишечника? Он и там есть.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Если обнаружена в анализах герпесная природа вируса (Герпес 1,2, ЦМВ...) - тут отдельная песня. Есть целый диссер на эту тему. Хотя бы ацикловир. Но он вредный, тем более детям. Там дозировки соблюдать и ... короче отдельная тема&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Теперь что касается термина ИММУНОМОДУЛЯТОР, иммуностимулятор и прочее&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Иммуностимуляторы - тималин, тимоген, тимотропин, Т-активин - везде где Т-лимфоциты упоминаются - это ряд экспериментальных выходок нашего здравоохранения. Оно работает очень многопланово. Опасно и никогда не назначается. Забудьте)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Иммуномодуляторы - не активируют, а модулируют направление иммунных процессов. Если ослабло, например, T-звено, оно и будет поддерживаться. Если B - то B (казуистика). Если макрофагальная активность (именно то, что страдает у 50% детского населения России) - то она и будет поддерживаться. Это обеспечивается за счет того, что влияние идет на узловые триггеры, механизмы, которые влияют на все направления иммунитета.&lt;br /&gt;
	Из тех препаратов, с которыми я работал - иммунорикс (пидотимод), полиоксидоний (в свечах) и ликопид - посоветовал бы последний. Но курсом. И если будете часто и с осложнениями болеть. Иначе не имеет особого смысла.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Болеть для ребенка, в нынешнее время, повторюсь, нормально. Он и раньше бы болел, но теперь просто чаще и % вирусов значительно выше 80, почти 98%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Поэтому придется постоянно быть готовыми. Но не пугаться. И не готовиться болеть 2 недели в месяц. нет. Пусть, скажем, засопливел - провели лечение. Болеть будет не всегда уж так что ах. ничего подобного. просто сопли и все от них вторичное.&lt;br /&gt;
	Например, зачастую утверждается, что ребенок вообще может не болеть в детском садике. И это нормально. Чаще ребенок будет адаптироваться к новым инфекциям незаметно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Провели лечение, это не антибиотики, противовирусные и иммуномодуляторы, а капаете в нос - чтобы инфекция дохла там и сопли не донимали, бережетесь от холода, леденцы для горла, мед лимон молоко чеснок - опять повторяюсь. и тп и тд&lt;br /&gt;
	Просто обильно пить воду - это бесполезно. Пить надо, и обильно. Но не хлебом единым...&lt;br /&gt;
	Аденоиды - функциональное увеличение ткани миндалин в ответ на инфекцию. могут спадать и проходить.&lt;br /&gt;
	иногда там долго остаётся инфекция и в этом случае хорошо отзываются именно о курсе ликопида&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	короче.&lt;br /&gt;
	иммуномодуляторы при каждом заболевании пить бессмысленно, так же как и всегда полагаться на противовирусные или только воду. Надо комбинировать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	На сегодняшний день детей лечат по старинке - дедовской методой, как нас короче, и плюс симптоматическими новыми. Т.е. не нафтизин, конечно, а санорин (с маслом эвкалипта), ринонорм (разжижает)... от горла ингалипт (отвратительного вкуса) тантум-верде (снимает отек и вообще приятный), пластинки для рассасывания, корень солодки добавляют в стакан воды, пару капель йода (лучше маслянная форма, как ее, забыл...)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;br /&gt;
	не забывайте антиоксиданты: аскорбинка (вит.С), он реально помогает, вообще по-больше витаминов, квашенная капуста, брусника, клюква&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;
	Если наблюдаются реальные проблемы с аденоидами - надо смотреть что к чему. У нас тут бываешь ведь? Запишу к путевому иммунологу..... У нас тут много чего испытывалось....&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------Миндалины удалять нельзя.&lt;br /&gt;
	---------------------------------------------------------&lt;/p&gt;
]]></content></item>
